休假期間中環墮樓 威院麻醉科女醫生命危

休假期間中環墮樓 威院麻醉科女醫生命危

中環美利道多層停車場對開，今早有人墮下，途人發現後報警。

警方指涉事者為36歲女子，她腳部受傷送院。警員接報到場時，傷者昏迷，其後轉送瑪麗醫院治理，警方於現場檢獲遺書，初步調查相信她從上址停車場墮下，事件沒有可疑，女子情況危殆，案件列作「企圖自殺」。據了解涉事女子因工作問題不開心。

威爾斯親王醫院發言人下午回覆本報查詢，證實該名墮樓者為威院麻醉科副顧問醫生，現時正值休假。院方指對事件深感難過，會盡力為該員工及其家人提供一切可行支援。

佢都要死
我死十次都唔夠

香港自殺風氣
無分貧富

醫生都死

麻醉科副顧問醫生

36 歲 , 麻醉科高手, 十幾皮一個月 , 分分鐘未結婚 tim

可惜可惜

做醫生唔少人想輕生
中外如是

麻師都有壓力 ？咪玩
應該感情家庭問題

工作壓力大

有d醫生患咗焦慮症或抑鬱症，唔敢求醫，自己偷偷食藥....

食picamilon/phenibut

on 9 職場有壓力有乜咁出奇 ?

香港地呢個社會做個巡樓都有壓力架啦

十幾皮野果類工作壓力你識條撚咩

香港行行都有壓力啦,就算有錢佬你估唔洗受支那氣咩

呢句真

尐咕哩以為擔住舊鐵無膊頭先叫壓力咁

姑長做私家麻師 heahea地都幾十萬一個月 睇黎自殺都唔係我地廢青專利

點解次次睇墮樓新聞猶差都會話：事件沒有可疑..

落重麻醉劑重好la

落簿有可疑咪要做野囉，多一事不如冇可疑

家家有本難唸的經，蔡志明個女咁有錢都要自殺

麻科醫生壓力大
外國好多自己落藥麻醉自己

澳洲醫生多不勝數

其實麻醉科先係咁多科最大壓力個科
個病人做手術到一半有乜事e.g. 心臟停頓
係成個場都都等個麻醉科去指揮其他醫生護士去做心外壓比藥同諗個病人發生乜事
基本上係病人條命係你隻手到，有乜可能唔大壓力

乜野麻醉科高手

呢兩隻藥香港有approval?

副顧問醫生即係咩level?

十幾萬都有壓力

份量多啲少啲啲都可以搞出人命
見識少唔緊要唔好衝出黎柒啦

醫生－》專科－》副顧問醫生－》顧問醫生
算中高層

成班連登仔唔識嘢

其實成個手術室最大話事人係麻醉醫師

主刀醫生都要聽麻醉醫生order先做得手術

有咩緊急情況 同麻醉醫生商討先決定中止手術

或者繼續做

醫生入邊 麻醉科係數一數二既高手

邊度鄉下？

巴打係內行就不妨講多啲

深表遺憾

麻醉師會唔會麻醉自己之後跳樓

寂莫的中女

工作上有壓力有咩奇呀
你都準備升中1 讀書都有壓力架la 傻仔

其實而家啲人係咪痴咗，講到係咩問題都要塞自己諗法落去

我成日以為麻醉科醫生係最廢添 打支針就算
原來咁重要 （醫生中站手） 誤會左
諗起上次全身麻醉都幾貴 成五千幾蚊

有時有d病人好難插喉都係叫位麻師上黎幫手,一下搞定快靚正

慘 跳樓死唔去

最多轉行啫 唔洗死嘅

好多年前，有個朋友係麻醉科trainee，係家中自己用藥自殺死咗
聽講佢自殺前，係醫院曾經同其他醫生研究過乜嘢自殺最好最少痛苦

某啲連登仔真係狗口長不出象牙 講句嘢啲貧賤味出晒嚟 以為有錢就唔使死

真係一睇就知係啲連馬斯洛需求層次入面最基本生理需求都未搞得掂 有冇咁低賤 咁你咪撚上連登去搵錢買嘢食好過啦

麻醉科係越升上去工作量越大
無錯麻醉科相對其他科係較輕鬆既一科
但家家有本難念的經
工作壓力，上司壓力，睇住下屬既壓力，外人又點會明

其實唔一定係佢寫

自己安樂死

36
即係10年就升做AC
應該算係平步青雲喎
真係有苦自己知

you are well paid for it

well paid唔等於冇壓力既
普通人做寫字樓邊會好似佢地咁日日見人死傷
好易有心理病

九唔撚搭八，人地講緊好大壓力所以自殺，關well唔well paid咩事

讀緊醫都夠膽咁評論麻醉科

反而我覺得就係日日對太多生老病死 會睇化左 無感覺

尐乜鳩

家裡有人做護士長
而家長期要食anxiety相關既藥物

冇埋對腳 份工又冇埋
希望佢之後會珍惜生命啦

沙田威爾斯親王醫院麻醉科姓衞（36歲）女副顧問醫生，據稱近日因工作壓力，情緒大受困擾，今晨她離開沙田住所後，向丈夫發電郵表示：「對唔住，工作壓力太大，我無勇氣工作落去」。至早上8時許，她疑獨自前往中環美利道多層停車場，由高層攀越欄杆一躍而下，跌落大廈對開行人天橋梯級，有男途人驚見她淌血倒臥，立即報警。

根本係自己push得自己太緊要，好多醫生特別係specialists由細到大都係咁，心態都係咁撚繃緊。

話出就出?
出到黎就無壓力?

笑左，竟然覺得壓力細好多

首先人地係麻醉科醫生，唔係麻醉師
係冇麻醉師哩樣野
冇佢既話，你手術都唔洗做可以直接推入殮房
以為人地真係打藥比你咁簡單？
係手術室入面條友透唔透到氣，血壓心跳上落，大流血，淨係得佢會理，外科醫生係完全唔會理
成間醫院入面如果有人透唔到氣要插喉，其他科醫生搞唔到就要搵麻醉科，連麻醉科都插唔到就要界頸架啦
做既所有決定其實好影響病人既生死

出私家以為真係好好？
冇人會backup你
所有野要自己搞掂晒
做唔到既話條友係可以即時死係你面前死
出事既話要全部自己負責，冇HA幫你
賺既錢分分鐘都唔夠你賠
所以麻醉科係屬於高風險類，保險咁貴

麻醉科先最大壓力，自殺率最高，之前睇記錄片講過，上網可以查下

深表同情

香港呢個社會由掃街到今次麻醉科醫生都好撚大壓力

迫死人

想問下點解大出血都係得麻醉科醫生理
外科唔理

咪戇鳩啦，冇麻醉師呢樣野，不嬲都係咁稱呼

中文譯名就來其啦
香港用開英文名

醫生一向都大壓力
一次失誤即刻無得撈 死左人自己又良心責備
一份工要零失誤係幾咁大壓力

普通人點會用英文名呀，你阿媽細個帶你睇醫生會話去睇pediatric doctor？

我鄉下隻狗.jpg

好似精神科醫生自殺率最高？

香港醫生乜權都拿哂都要死

你講緊乜

竟然仲有人覺得十幾萬一個月就無壓力
屌你老母 人地專業醫生黎架 每一個決定都係人命關鍵 你估係保險倫敦金咁啊

應該係話外科醫生會用刀幫個病人止血
E.g. 扎左條血管，切左流血嘅器官,etc.
麻醉科就係外科醫生止血嘅時候幫佢地吊住病人條命
E.g. 瘋狂輸血，比藥幫手止血， 吊強心針咁

其實專業人仕, 自已可能有買專業責任保險 ?

冇可能零失誤.
我自已做醫院工, 呢排做緊d project , 都有醫生d report 睇漏野.
問題只係, 果樣野未必會死人咁解

pediatrician

咁撚多支那人落嚟用醫療資源
香港又人口老化多左廢老
實大壓力啦

一死了知, 好撚有型
屌你頂唔撚順就當初咪撚讀, 得你工作就大壓力.
浪費左果一年個學位, 因為你條柒頭既出現有一個人無得讀.

有 D 做老闆既公司失敗員工同佢家屬乞米係咪慘? 救生員睇住你班撚屌死都要游, 有事要出去救你又係咪慘? 消防員入火場, 唔撚只被困者連自己兄弟都要睇住慘唔慘?

六位數收得多過上面班 "基層", 壓力大過佢地? 你係高分低能定點?

成個社會點撚樣栽培你, 你無朋友架? 你就爽啦就撚左.
留低班就冚家富啦, 佢地既人生有一點就係你條撚樣瓜左. 我屋企就有兩個親眼見到, 同小學最好朋友自殺死佢地一個抑鬱一個自始開燈訓密室恐懼, 慘唔慘?

上面講到有班人死就大撚晒, 家下訓家果班受風受雨有無死撚晒呀? 返工大壓力咪唔撚做囉? 比物慾控制住 downgrade 唔到?

除非你病撚到果 d 絕症果隻咁, 連身邊人都覺得你去左係好事. 唔係你自殺根本就係浪費. 一係你就做義士幫香港返正軌先死. 聽落好撚難聽但事實永遠奀耳.

冇

不過近幾年有隻治療GAD新藥Lyrica (pregabalin)上市，類似picamilon/phenibut都係GABA receptor modulator ，起效快，一個星期就可控制住焦慮感，人會變得開朗，健談........ 唔會好似BZD個類藥物食到懵盛盛

好似唔少連登仔都食緊Lyrica

Pregabalin 同gabapentin好似都係calcium channel blocker
反而benzo先係gaba receptor modulator

洗唔洗醫生紙咖

咁有錢..點解唔辭職, 請假去瑞士 比利時 安落死呢?

你係唔係覺得每次有遺書都要搵筆跡鑑證專家黎鑑定下

還是歐洲做爽